液態鏡頭成手機鏡頭大趨勢，HUAWEI P50 或率先配備

根據海外媒體 HC 的消息顯示，液態鏡頭有可能是新一代手機鏡頭的關鍵，而有傳 HUAWEI P50 將率先配備。

什麼是液態鏡頭?

液態鏡頭可隨時改變曲率、調整焦距特性，取代機械式摩打對焦技術，利用電壓來操控液態透鏡的液珠變形，以改變鏡面曲率的方式達到對焦的效果。液態鏡頭有著體積小、低功耗的優點，還可以得到非常清晰的近拍畫面，這或會影響手機鏡頭這類微影像光學系統上的應用。

根據中國國家知識產權局(CNIPA)批淮了一項與液態鏡頭有關的重要相機模組專利，該專利由 HUAWEI 於2019年12月25日提交，2020年4月7日批准。

在應用上，液態鏡頭的成像系統可在幾毫秒間改變對焦平面，從而提供清晰影像，無論物體離相機的距離有幾遠，它也能拍出理想的相片。這同時會改善自動對焦的速度及深度檢測功能，這將會提供更多更穩定的圖像。最後有傳 HUAWEI 將有機會在下一代 P50 旗艦手機之上，我們將預期它的拍攝表現將會更加強大。

－－－－－

此文章由Mobile magazine提供

又射啦

去到西伯利亞變返實體鏡

去非洲變氣體鏡？

華為變咗相機廠?

唔係台灣發明架咩

支那最叻係咩？

唔係varioptic係2005年首次展示左第一部液體變焦鏡頭手機咩？ 幾時變左台灣2010年發明

仲同nikon合作添 華為手機拍到D850質素

又 偷呃拐騙？

又畀支那收購咗啩